# WORKADVENTURE GARAGE MAP

![map](img/map.png)

This is a starter kit to help you build your own map for [WorkAdventure](https://workadventu.re).

To understand how to use this starter kit, follow the tutorial at [https://workadventu.re/map-building](https://workadventu.re/map-building).

## Prérequis

- [Tiled](https://www.mapeditor.org/)

- npm (comes with [node](https://nodejs.org/en/))

### Installation de Tiled (éditeur de map)

- Ouvrir un terminal et copier les commandes suivantes:
```bash
git clone https://github.com/GregLebreton/adventure-map.git
cd adventure-map
./install.sh
source ~/.bashrc
```

- Pour démarrer Tiled, entrer la commande suivante dans le terminal:
```
tiled
```

### Installation de npm (server local)

```bash
sudo apt install npm -y
```

### Utilisation

```bash
npm install
npm run start
```

Le navigateur s'ouvre, choisir "tester la map"

 !!! note A chaque modification sur la map, enregistrer (ctrl+s) sur Tiled et recharger la page du navigateur.

## Blocs

Les blocs (ou tiles pour tuile en anglais) vont afficher les textures choisies dans les jeux de tuiles sur la map.
Un bloc est toujours rattaché à une layer d'affichage.
- Les blocs spéciaux permettent de créer des intéractions sur les tuiles.

![map](img/blocs.png)

- start: Zone de spawn (départ) du woka (personnage) lors de la connexion.
- block: Collider qui va physiquement créer les murs (empécher le woka de traverser les murs)
- silent: Zone de silence qui bloquera les bulles de discution entre deux personnes
- entry: Todo
- exit: Zone permettant de définir une sortie vers une autre map
- zone: Todo
- url: Zone qui fera apparaitre une fenêtre d'un site web (à configurer dans les propriété du bloc)
- jitsi: Zone permettant de créer une visio conférence Jitsi
- audio: Zone lançant une musique configurée dans les propriétés du bloc
- misc: Todo

## Layers

Les layers déterminent sur quelle profondeur s'affiche les tuiles.
La hiérarchie des layers est la suivante:
- La layer la plus en bas est derrière toutes les autres au dessus d'elle.
- La layer la plus en haut s'affiche devant toutes les autres.

![map](img/layers.png)

## Propriétés personnalisées

Il est possible d'ajouter des propriétés aux tuiles.
exemple: Pour un bloc spécial "EXIT", il faudra ajouter une propriété "exitUrl" de type string ou sera renseigner l'url de la map vers laquelle le bloc exit envoie.

![map](img/props.png)

## Ajout de tileset (jeu de tuiles)

Pour ajouter des jeux de tuiles, il faut:
- Ajouter l'image du jeu de tuile dans le dossier src/assets/
- Importer via l'interface de Tiled dans la fenêtre à droite "jeux de Tuiles"
- Cliquer sur l'icone "Nouveau Jeu de Tuiles"

:warning: Une fois l'image ajouté dans src/assets et dans l'interface de la map dans Tiled, ne pas modifier son nom.

![map](img/tileset.png)

Enfin, dans la fenêtre contextuelle, entrer un nom pour le nouveau jeu de tuiles et naviguer jusqu'à l'image du jeu de tuile, puis cliquer sur OK

## Ressources

- [opengameart](https://opengameart.org/)

## Licenses

This project contains multiple licenses as follows:

* [Code license](img/LICENSE.code) *(all files except those for other licenses)*
* [Map license](img/LICENSE.map) *(`map.json` and the map visual as well)*
* [Assets license](img/LICENSE.assets) *(the files inside the `src/assets/` folder)*

### About third party assets

If you add third party assets in your map, do not forget to:
1. Credit the author and license with the "tilesetCopyright" property present in the properties of each tilesets in the `map.json` file
2. Add the license text in LICENSE.assets